釋囚闖京 中共震怒 武漢多官免職查處

釋囚闖京 中共震怒
武漢多官免職查處

北京加強監管，外省人出入社區要特別登記。

武漢確診女釋囚闖京事件震驚中共高層，湖北省紀委監委昨公佈處罰措施，武漢市公安局副局長、省司法廳書記等被遭免職或立案調查；省監獄局長、副局長和政治部主任等被免職。北京紀委昨也宣佈處分釋囚所住小區的書記等人。如此大動肝火處分眾官，為疫情以來所罕見；分析認為事件觸犯中共「保衞首都」底線，故要重罰地方官。

獄方得悉黃婦曾發燒

相關新聞：單日顧客11,528人創紀錄

上月中旬，在武漢女子監獄服刑黃X英刑滿，在獄方安排下由在京的親人接載，乘私家車回北京，兩日後確診武漢肺炎。如此防疫漏洞驚動京城，傳中共高層批示要嚴查。中央政法委、京鄂兩地政府相繼介入。湖北省紀委昨指，黃婦與確診染疫的獄警有密切接觸，刑滿後仍留監獄隔離，至上月21日逃離武漢赴京為止，隔離期間體溫兩度為37.3度，即獄方得悉黃婦曾發燒，仍於21日將黃婦送到高速收費站口，由其家人接返京。

湖北省紀委指，事件中湖北省司法廳、省監獄管理局、武漢女子監獄、武漢市東西湖區公安分局等相關人員「政治意識、大局意識和責任意識淡薄，違背中央關於『內防擴散、外防輸出』重大決策部署」，當局宣佈對省司法廳書記兼廳長譚先振立案調查；對省監獄管理局長郝愛民、副局長胡成浩、政治部主任張新華及、刑罰執行處長李欣免職立案調查；此外，還有女子監獄長周裕坤、副監獄長郭秋文等大批相關責任人免職調查。

北京市政府昨也宣佈，處分黃婦與家人所住的東城區新怡家園小區社區黨支部書記等人；責令物業公司防控不嚴促整改。當局要求小區嚴格執行「一車一證、一人一卡」制度，防無關人等進入；東城區防控指揮部將逐一勸阻滯留在湖北等地的北京人暫不返京，其他地區返京者則需居家觀察14日。

上觀新聞/央視網

黃婦與確診染疫的獄警有密切接觸，刑滿後仍留監獄隔離

屌西

可以煽動班支那人瘋狂咁做入北京上海投奔資源富庶嘅地方

影響到北京就槍斃其他屁民話知佢死

你班低端賤民想攬炒埋北京
無需審判 即時槍決

地方官都無諗過咁嚴睇黎真係好驚